# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../help/troubleshooting.rst:2 6b45fe1968fe46728a7d8d10b884615f
msgid "Troubleshooting Tutorial"
msgstr "故障排除教程"

#: ../../help/troubleshooting.rst:4 6f59714d02f846228661f218d9352b52
msgid ""
"This Tutorial helps you diagnose and resolve common issues with "
"ToolUniverse."
msgstr "本教程将帮助您诊断并解决 ToolUniverse 的常见问题。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:7 1d5ca95aefd84788bc993a5eea4ed6f3
msgid "Quick Diagnostic"
msgstr "快速诊断"

#: ../../help/troubleshooting.rst:9 4ec33b8402524b7da5f0c578500288b6
msgid "Run this diagnostic script to check your ToolUniverse installation:"
msgstr "运行此诊断脚本以检查您的 ToolUniverse 安装情况："

#: ../../help/troubleshooting.rst:25 ../../help/troubleshooting.rst:42
#: 83cdeff1e6c2462e84822e9d6af62359 93cdec08667c45b1af813d971412867d
msgid "Installation Issues"
msgstr "安装问题"

#: ../../help/troubleshooting.rst:27 717cd1b494574a648af3f275db2e4ed6
msgid "Most common installation problems and solutions."
msgstr "最常见的安装问题及解决方案。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:29 ../../help/troubleshooting.rst:116
#: 3e4fea5ad485460ba8c019ca7e6d52ac f6ca76361f2347bab17e282fffe5e739
msgid "Runtime Errors"
msgstr "运行时错误"

#: ../../help/troubleshooting.rst:31 4ef98484dc524c1f996f49f76068ccea
msgid "Errors that occur during tool execution."
msgstr "工具执行过程中发生的错误。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:33 ../../help/troubleshooting.rst:328
#: 50a3f30bc5074a3b8a45d7707190383e bdd71bcd01314c7eb549a6f9acd29554
msgid "Performance Issues"
msgstr "性能问题"

#: ../../help/troubleshooting.rst:35 f5e31d7bf0be42018be6abe6faa3855e
msgid "Slow queries and optimization tips."
msgstr "慢查询及优化建议。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:37 61400f771176426593bfa3735589b51d
msgid "API Connectivity"
msgstr "API 连接"

#: ../../help/troubleshooting.rst:39 9c2265acb200456d8ccf052cb3bdc427
msgid "Network and API-related problems."
msgstr "网络和API相关问题"

#: ../../help/troubleshooting.rst:45 92424cd5a0c04ea894d5749502b058b7
msgid "ImportError: No module named 'tooluniverse'"
msgstr "ImportError: 未找到名为 'tooluniverse' 的模块"

#: ../../help/troubleshooting.rst:47 fe351fabb918404bac33e0407f6dcacb
msgid "**Symptom:** Python can't find the ToolUniverse module."
msgstr "**症状：** Python 无法找到 ToolUniverse 模块。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:49 ../../help/troubleshooting.rst:123
#: ../../help/troubleshooting.rst:171 ../../help/troubleshooting.rst:222
#: ../../help/troubleshooting.rst:267 ../../help/troubleshooting.rst:333
#: ../../help/troubleshooting.rst:393 ../../help/troubleshooting.rst:437
#: ../../help/troubleshooting.rst:470 20ee2f8040414f68bd152b969dd01344
#: 229b7f61c0884c4a8db31e392e877909 2e8fb64fd7ae4ba8b754c31c997fe51f
#: 3a03cbae0db048c3821b7e022fc364b3 5cb90fb8aa5145fd8e5eb5902afb8b9b
#: 62e544e30f0145d6a2cca943870f43d3 7a7de5a8cc1849ada02134e3b0dab4ab
#: d0119793edb9486a90b8018f106fcd68 d2ba70cf4d814cc1a8ed2282dae32b0e
msgid "**Diagnosis:**"
msgstr "**诊断：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:55 ../../help/troubleshooting.rst:93
#: ../../help/troubleshooting.rst:137 ../../help/troubleshooting.rst:188
#: ../../help/troubleshooting.rst:232 ../../help/troubleshooting.rst:280
#: ../../help/troubleshooting.rst:308 ../../help/troubleshooting.rst:404
#: ../../help/troubleshooting.rst:444 ../../help/troubleshooting.rst:482
#: 47c5ad898104444cbad57fcd9f00dc05 52b1f68edf6542d2b8bfb2d4a9c044c1
#: 77fa688b6cda4c1fb194d6c23be91448 7d4cffea1181487eac82e3afe92ba10f
#: 87392b62267949a5b660d0eaf45d2f89 88a6c2ad8c96416d988e7fbb0ef449a5
#: 93202a808e2a49f384b19ea4ed161969 bac710633ad441909fc518e133a53a9f
#: c41c643a568343df9f259329f894c91f ded5cbfff42047eb92ca7a8c1599934f
msgid "**Solutions:**"
msgstr "**解决方案：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:59 948d3ee916ca4e9090745efb1cb4cce4
msgid "Standard Installation"
msgstr "标准安装"

#: ../../help/troubleshooting.rst:65 1fe014c8bd0449eb933ce254c50a6cc3
msgid "Development Installation"
msgstr "开发安装"

#: ../../help/troubleshooting.rst:73 e67ec33845fc4322b7956ed4c13474dc
msgid "Virtual Environment"
msgstr "虚拟环境"

#: ../../help/troubleshooting.rst:83 d6855ad70b654974870f61bb9e0e264b
msgid "Dependency conflicts"
msgstr "依赖冲突"

#: ../../help/troubleshooting.rst:85 88604c9b55684547800dcf2d474a7bcd
msgid "**Symptom:** Conflicting package versions during installation."
msgstr "**症状：** 安装过程中出现软件包版本冲突。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:87 5df7aee8cf554ff8a2f25150af1c7a05
msgid "**Check dependencies:**"
msgstr "**检查依赖项：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:95 aa8a7cdf9bf04ab9827772465dcaf020
msgid "**Create clean environment:**"
msgstr "**创建清洁环境：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:103 2755c41c42d04ae48a133beadb192bf6
msgid "**Update conflicting packages:**"
msgstr "**更新冲突的程序包：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:109 8f0678231002438ba2ab8895e2e053ea
msgid "**Install specific versions:**"
msgstr "**安装特定版本：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:119 522c1247c1dd4ee08efe8fa125e05749
msgid "Tool not found errors"
msgstr "工具未找到错误"

#: ../../help/troubleshooting.rst:121 607b347c9e1742b8a6a646e6dc9dd3e0
msgid "**Symptom:** ``ToolNotFoundError: Tool 'XYZ' not found``"
msgstr "**症状：** ``ToolNotFoundError: 未找到工具 'XYZ'``"

#: ../../help/troubleshooting.rst:139 8087204159ed4c888a1fabd58fe2a4d0
msgid "**Check tool name spelling:**"
msgstr "**检查工具名称拼写：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:150 eaa272b4ab9a4226aaaf6148834a79dc
msgid "**Verify tool is loaded:**"
msgstr "**验证工具已加载：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:158 91d0b4352547486b93537680de73d114
msgid "**Manual tool loading:**"
msgstr "**手动工具装载：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:167 9c42ab059ba84cee9093978220bdf4de
msgid "API Authentication errors"
msgstr "API 认证错误"

#: ../../help/troubleshooting.rst:169 0cc1db05b93a46ccba29b2dd2f2d2b79
msgid "**Symptom:** ``401 Unauthorized`` or ``403 Forbidden`` errors."
msgstr "**症状：** ``401 未授权`` 或 ``403 禁止访问`` 错误。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:190 efdf13b935b6492d81c0f18ad5c42140
msgid "**Set API keys:**"
msgstr "**设置 API 密钥：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:197 dc68cf91525a4d098bf6c82cc678b9b7
msgid "**In Python:**"
msgstr "**在 Python 中：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:204 4f6d43ef13704ab2975da21af5031c9c
msgid "**Use .env file:**"
msgstr "**使用 .env 文件：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:218 dfd22817afd74c909522b77916f924a0
msgid "Rate limiting errors"
msgstr "速率限制错误"

#: ../../help/troubleshooting.rst:220 e80caecf4c1249bb8f12077fa305c39b
msgid "**Symptom:** ``429 Too Many Requests`` or ``RateLimitExceeded``"
msgstr "**症状：** ``429 请求过多`` 或 ``RateLimitExceeded``"

#: ../../help/troubleshooting.rst:234 c0de769d70b54c4381d4220361cca422
msgid "**Add delays between requests:**"
msgstr "**在请求之间添加延迟：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:244 f42e109428574475a6b0f93228d2de65
msgid "**Use batch processing:**"
msgstr "**使用批处理：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:255 8be190cd06834c25ba99d8843fecb5d0
msgid "**Get API keys for higher limits:**"
msgstr "**获取 API 密钥以提升限额：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:257 3f5dc8f6e8c34075941d3b8926a7f2fc
msgid "Most services offer higher rate limits with API keys."
msgstr "大多数服务通过 API 密钥提供更高的速率限制。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:260 5c23c0e842b4454d8dca93b3290d5561
msgid "Network & Connectivity"
msgstr "网络与连接"

#: ../../help/troubleshooting.rst:263 9d0d43074eb644a5b1d072f98e5ac3ce
msgid "Connection timeouts"
msgstr "连接超时"

#: ../../help/troubleshooting.rst:265 a7740fc6896648c089a5b7415ebd2584
msgid "**Symptom:** ``ConnectionTimeout`` or ``ReadTimeout`` errors."
msgstr "**症状：** ``ConnectionTimeout`` 或 ``ReadTimeout`` 错误。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:282 6526d5cb060b41f6bbc72890e7bb4c0a
msgid "**Increase timeout:**"
msgstr "**增加超时时间：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:288 f97942838d4347df9918ed396ca7e56e
msgid "**Check network connection:**"
msgstr "**检查网络连接：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:295 4561918a606c4e74bd5c93b991870220
msgid "**Configure proxy (if needed):**"
msgstr "**配置智能体（如有需要）：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:304 aae64908c88d404289bc8095242727ca
msgid "SSL Certificate errors"
msgstr "SSL 证书错误"

#: ../../help/troubleshooting.rst:306 09cb655de2354086a97be6e3ed59316b
msgid "**Symptom:** ``SSLError`` or certificate verification failures."
msgstr "**症状：** ``SSLError`` 或证书验证失败。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:310 e4afaeccb3764c399d4fa354eb332ce2
msgid "**Update certificates:**"
msgstr "**更新证书：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:316 646889e4a1e74da2bafed327feae4c3e
msgid "**Temporary bypass (not recommended for production):**"
msgstr "**临时绕过（不建议用于生产环境）：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:323 6086a6ef46a84817b347adced4826e04
msgid "**Corporate firewall:**"
msgstr "**企业防火墙：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:325 3178ab157a8e47d78155f0581fe8514d
msgid "Contact your IT department for proper certificate configuration."
msgstr "请联系您的IT部门以正确配置证书。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:331 b184d040e991417d9088fab54c2f1007
msgid "Slow query performance"
msgstr "查询性能缓慢"

#: ../../help/troubleshooting.rst:349 e70af987758746f5be89b0c9ca10b9be
msgid "**Optimization strategies:**"
msgstr "**优化策略：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:351 b0e8a03398b94462b84d6bef2c038e5a
msgid "**Enable caching:**"
msgstr "**启用缓存：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:357 7845751335574708b3775fa2effacdf5
msgid "**Use async operations:**"
msgstr "**使用异步操作：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:368 06503f97e03e4a539644d0d72144e27c
msgid "**Batch similar queries:**"
msgstr "**批量处理相似查询：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:389 dc5c4a2ed8054157b39b7275a2dc3b16
msgid "Memory usage issues"
msgstr "内存使用问题"

#: ../../help/troubleshooting.rst:391 2026818a67f34d98b502f982f1a23811
msgid "**Symptom:** High memory consumption or ``MemoryError``."
msgstr "**症状：** 高内存消耗或``MemoryError``。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:406 c65f3a9a58a74d719695f0dee211e347
msgid "**Process data in chunks:**"
msgstr "**分块处理数据：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:415 830f0bba580c43aaa2e664c4415f180b
msgid "**Clear cache periodically:**"
msgstr "**定期清理缓存：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:421 8eb6bb25dbf345368dbb1a1d848afdcb
msgid "**Use generators for large results:**"
msgstr "**对于大量结果，使用生成器：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:430 76d1835d7b51492cb0cc20f311c19175
msgid "MCP Server Issues"
msgstr "MCP 服务器问题"

#: ../../help/troubleshooting.rst:433 5dd6652502474763ba1a859d7774ad55
msgid "MCP server won't start"
msgstr "MCP 服务器无法启动"

#: ../../help/troubleshooting.rst:435 b4714acc211d426ca8755367f437e48b
msgid "**Symptom:** Server fails to start or crashes immediately."
msgstr "**症状：** 服务器无法启动或立即崩溃。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:446 48d7fbe0f4924de384a8789f86dc6428
msgid "**Check port availability:**"
msgstr "**检查端口可用性：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:454 e1882624346b4ecc8b1649e85df1c26f
msgid "**Use different port:**"
msgstr "**使用不同端口：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:460 9048aab3ad6e45cdbdeec12044f47570
msgid "**Check permissions:**"
msgstr "**检查权限：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:468 4629c9705ca84b7db165d61614bfc43d
msgid "Claude/AI assistant not finding tools"
msgstr "Claude/AI 助手未找到工具"

#: ../../help/troubleshooting.rst:472 fc4748efeb634a96a3ebfa9a53fc8da8
msgid "**Verify MCP server is running:**"
msgstr "**验证 MCP 服务器是否正在运行：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:478 77a16f360adf47c196dfb7093b9c5329
msgid "**Check Claude configuration:**"
msgstr "**检查 Claude 配置：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:480 6d5e8fe160a446ad92b3535893733826
msgid "Ensure MCP server is properly configured in Claude Desktop settings."
msgstr "确保在 Claude Desktop 设置中正确配置 MCP 服务器。"

#: ../../help/troubleshooting.rst:484 aeba443c0814400ebfae924b6fc6006a
msgid "**Restart both server and Claude**"
msgstr "**重启服务器和 Claude**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:485 9703245097054be48732e2279a36043f
msgid "**Check Claude logs** for connection errors"
msgstr "**检查 Claude 日志** 以排查连接错误"

#: ../../help/troubleshooting.rst:486 d7a943329ea1407198ccf1c5fffb276b
msgid "**Verify tool registration:**"
msgstr "**验证工具注册：**"

#: ../../help/troubleshooting.rst:495 41e0f46db1434a7b8bac2a3f05f68434
msgid "Advanced Debugging"
msgstr "高级调试"

#: ../../help/troubleshooting.rst:498 07f1c1915fa14a939e641ab4e4575188
msgid "Enable debug logging"
msgstr "启用调试日志记录"

#: ../../help/troubleshooting.rst:513 0fbf922ccaa146d3bf566a60e9f756ba
msgid "Capture detailed error information"
msgstr "捕获详细的错误信息"

#: ../../help/troubleshooting.rst:528 9810a116882d47cbabcac66eac713a2b
msgid "Profile performance bottlenecks"
msgstr "分析性能瓶颈"

#: ../../help/troubleshooting.rst:551 d4619d9d2a104189bb29c82df4a4e52b
msgid "Getting Help"
msgstr "获取帮助"

#: ../../help/troubleshooting.rst:553 860d50cca6ad47c99e75388fc7fc60bf
msgid "If none of these solutions work:"
msgstr "如果以上解决方案均无效："

#: ../../help/troubleshooting.rst:555 422f0bf3c5804a39be26803d55e5a812
msgid "**Check the FAQ**: :doc:`faq`"
msgstr "**查看常见问题解答**：:doc:`faq`"

#: ../../help/troubleshooting.rst:556 36d95d0cd7ff4bfebf59b08f7e9c2f8a
msgid ""
"**Search GitHub issues**: `Issues "
"<https://github.com/zitniklab/tooluniverse/issues>`_"
msgstr ""
"**搜索 GitHub 问题**：`Issues "
"<https://github.com/zitniklab/tooluniverse/issues>`_"

#: ../../help/troubleshooting.rst:557 5251fd407586454d9bdc10ed296b3a45
msgid "**Create a bug report** with:"
msgstr "**创建缺陷报告**，内容包括："

#: ../../help/troubleshooting.rst:559 2ab828da6a594af8a1c137b938e8ee9f
msgid "ToolUniverse version: ``tooluniverse.__version__``"
msgstr "ToolUniverse 版本：``tooluniverse.__version__``"

#: ../../help/troubleshooting.rst:560 b8b5e01580ae444d997987b3ef48086b
msgid "Python version: ``python --version``"
msgstr "Python 版本：``python --version``"

#: ../../help/troubleshooting.rst:561 6f03414ae54d46d5ac2ccb1b9a207033
msgid "Operating system"
msgstr "操作系统"

#: ../../help/troubleshooting.rst:562 36cadec62a6b467aa7b74349d4ad8456
msgid "Full error message and traceback"
msgstr "完整错误信息及追踪记录"

#: ../../help/troubleshooting.rst:563 935eba5bdefd4ab38db50aa1f6005b4f
msgid "Minimal code example that reproduces the issue"
msgstr "重现该问题的最简代码示例"

#: ../../help/troubleshooting.rst:565 925d88c83a93473fba969e663703c243
msgid "**Join our community**: Discord server link"
msgstr "**加入我们的社区**：Discord 服务器链接"

#: ../../help/troubleshooting.rst:576 4578e9cf8ea94682934d0b970df9932f
msgid "Include this output in your bug report."
msgstr "请在您的错误报告中包含此输出。"
